<Document>

  # Система страха

  [bold]Система страха - глобальная механика, влияющая на взаимодействие игроков с SCP и игроков с последствиями нарушений условий содержания SCP.[/bold]

  [bold]Страх это механика, созданная в угоду иммерсивности. Это обратная связь между действиями персонажа и игроком, позволяющая передать эмоции персонажа на плоский экран монитора игрока[/bold]

  ## Как это работает?

  У всех персонажей есть свои страхи. Стандартный ужастиков каждого сотрудника фонда это:
  - [bold]Экзоревмофобия[/bold] - Страх внешнего потока реальности, инородного хода событий. Выражается в боязни SCP объектов
  - [bold]Некрофобия[/bold] - Боязнь трупов, мертвых тел и другого, связанного с мертвыми.

  Эти страхи влияют на то, что будет бояться персонаж. Посмотреть текущие страхи можно в окне персонажа, там, где цели антагонистов.

  А еще у всех персонажей есть несколько уровней страха

  - Никакой. Ты спокоен
  - Тревожность. Что-то не так..
  - Страх. Вы реально чего-то испугались
  - Неконтролируемый ужас. ЧТО-ТО слишком РЕАЛЬНО, чтобы вы могли смириться с этим. Это кошмар.

  [bold]Персонажи могут испугаться, увидев источника страха или подойдя близко[/bold].
  Конечно, не без исключений. Некоторый персонал комплекса привык к наблюдению за "страшными" объектами, отчего их это не волнует.

  Например, ученые готовы к тому, что их и SCP объекты будет разделять стекло. Отчего им комфортно смотреть на них через стекло.

  Медики посещают морги с самого начала обучения, так что вид мертвых тел их не пугает.

  А охрана специально подготовлена к возможному столкновению с SCP объектами, отчего тверже держат оружие при стрельбе "на взводе".

  ## Как это выражается в игре?

  Каждый уровень страха, кроме никакого, накладывает на вашего персонажа негативные эффекты. Настроение понижается, стрелять становится сложнее, вас трясет, зрение становится затуманенным.

  Все это является базовыми негативными модификаторы, их сила зависит от уровня страха.

  Справиться с ними можно несколькими способами, но самый очевидный - избежать источника страха. Страх - это сигнал вашего мозга, что ЭТО стоит избегать ради собственной безопасности. Слушайте свои чувства.

  Но если вам придется пройти через это, [bold]попробуйте выпить.[/bold] Алкоголь притупляет эффекты страха.

  А еще можете [bold]закрыть глаза.[/bold] Если вы не увидите ЕГО, то и бояться не стоит. Правда?

  ## А где тут SCP объекты?

  Помимо того, что разные SCP объекты, очевидно, по-разному страшные, некоторые из них могут использовать ваш страх в своих целях.

  О садистических наклонностях SCP-106 всем давно известно, поэтому для вас не будет новостью, что он [bold]охотится за страхами[/bold].
  Поэтому ни за что не попадайтесь ему, ведь иначе вы попадете в его [bold]ужасное карманное измерение[/bold], где предыдущие проблемы покажутся **ничем**

  ## Черты персонажа

  Вместе со страхом добавлены новые черты персонажа, которые добавляют различные небольшие механики, связанные со страхом.
  Попробуйте их, это может быть весело.

</Document>
